Introducción

¡Bienvenido a Teoría musical para Dummies!

¿Qué piensas al oír la expresión "teoría de la música"? ¿Te viene a la cabeza una imagen del profesor de música?

Esto prueba cierre de estilo con puntuación: importante! y también pregunta?

Esto prueba signos de apertura con estilo inline: ¡hola! y ¿cómo estás?

Este párrafo debería estar centrado.

Este párrafo debería estar alineado a la derecha. Vamos a añadir bastante más texto aquí para comprobar que el alineamiento a la derecha funciona correctamente cuando el párrafo ocupa varias líneas y termina justo donde debe. El texto debe mantenerse alineado al margen derecho en todas las líneas del párrafo, no solo en la primera.

Este es un párrafo normal después del alineado a la derecha, para verificar que no hay saltos de página forzados entre párrafos y que el flujo de lectura continúa de forma natural sin espacios en blanco inesperados.

Enlaces inline de prueba

Desde la introducción puedes saltar a la sección de enlaces del capítulo 1 o directamente a capítulo 2.

Parte I

Capítulo 1

Inline Links

Este párrafo existe para probar enlaces internos inline con foco. Puedes ir a Tables, volver a la introducción, o saltar a capítulo 2.

Monospace Variants

constant width

constant width bold

constant width italic

constant width bold italic

Inline mix: normal text, mono, mono bold, mono italic, mono bold italic.

Preformatted Code Blocks

>>> import numpy as np
>>> values = np.array([30, 64, 49, 26, 69, 23, 7, 14, 67, 33, 88, 77, 75, 47, 44, 93])
>>> np.floor_divide(values, 10)
array([3, 6, 4, 2, 6, 2, 0, 1, 6, 3, 8, 7, 7, 4, 4, 9], dtype=int32)

def very_long_function_name(alpha_value, beta_value, gamma_value, delta_value):
    return alpha_value + beta_value + gamma_value + delta_value

Texto después del bloque pre/code para comprobar que el flujo normal se restaura bien.

Tag Parameters

Strikethrough

Deleted Text

Underline

Normal Text(Superscript)

Normal Text(Subscript)

CSS Parameters

Strikethrough

Underline

Overline

Underline Dotted

Underline Dashed

Wavy Underline

Double Underline

Normal Text(Superscript)

Normal Text(Subscript)

Lists

Simple bullet item

Bullet item with inner paragraph

Bullet item with inline_code and final punctuation!

First item

Second item with paragraph

Third item with mono bold

Alpha item
Nested section

Roman item one
Roman item two

Simple entry one
Simple entry two
Simple entry three

Ornamentless entry one
Ornamentless entry two
Ornamentless entry three

Bullet normal (con viñeta)
Sin viñeta via li.list-none (CSS class map en li)
Bullet normal (con viñeta)

HTML Entities

Português com entidades HTML: coração, baú, à noite, avô e joão – tudo isto deve renderizar corretamente.

Também deve funcionar com maiúsculas: ÁRVORE, ÇA e ÕNIBUS.

Block Elements

Este es un bloque de cita para comprobar espaciado y reflow dentro de blockquote.

Esto es un aside o caja lateral. Debe verse como bloque separado del texto principal.

Term
Definition text for the term.
Feature Engineering
Transforming raw data into features that better represent the underlying problem.

Figure Caption Test

This paragraph simulates content associated with a figure container.

Tables

Dataset Fields

Field | Description | Type
abstract | paper abstract | string
listen_count | user song listen count | integer

Model Results

BoW | l2 regularization: 0.1 | accuracy: 95%
TF-IDF | min_df: 3 | accuracy: 96%

margin-top Variants

Párrafo de referencia sin margin-top. El siguiente párrafo tiene margin-top: 48px (positivo px), que debería añadir espacio extra claramente visible antes de él.

Este párrafo tiene margin-top: 48px. Debe haber espacio extra claramente visible encima.

Párrafo de referencia normal. El siguiente tiene margin-top: -8px (negativo), que debería suprimir el espacio de párrafo habitual.

Este párrafo tiene margin-top: -8px. No debe haber separación extra del párrafo anterior.

Párrafo de referencia normal. El siguiente tiene margin-top: 20% (porcentaje), que se convierte desde PAGE_WIDTH=240.

Este párrafo tiene margin-top: 20%. Equivale a 48px (20% de 240), similar al caso de 48px.

Párrafo de referencia normal. El siguiente tiene margin-top: 0 (cero sin unidad), que debe suprimir el espaciado.

Este párrafo tiene margin-top: 0. Sin espaciado encima.

Heading con margin-top: 64px

Este heading de nivel 2 tiene margin-top: 64px aplicado. Debe haber espacio claramente extra antes del heading.

Heading con margin-top: -4px

Este heading de nivel 3 tiene margin-top: -4px. El linefeed base del heading debe quedar suprimido.

Párrafo de referencia normal. El siguiente usa clase CSS simple mt-positive-px junto con otra clase inocua en class="".

Este párrafo usa clases CSS helper-label mt-positive-px. Debe verse espacio extra encima igual que con el caso inline de 48px.

Párrafo de referencia normal. El siguiente usa selector CSS calificado p.mt-class-qualified.

Este párrafo usa la clase mt-class-qualified, definida como selector p.mt-class-qualified. Debe verse espacio claramente extra encima.

Párrafo de referencia normal. El siguiente usa una clase de selector agrupado .mt-class-grouped, h3.mt-heading-class-grouped.

Este párrafo usa mt-class-grouped desde un selector agrupado. Debe verse espacio claramente extra encima.

Heading con clase agrupada CSS

Este heading usa h3.mt-heading-class-grouped. Debe heredar espacio extra antes del heading desde CSS.

margin-bottom Variants

Este párrafo tiene margin-bottom: 64px. Debe haber espacio extra claramente visible debajo, antes del siguiente párrafo.

Párrafo de referencia normal tras un párrafo con margin-bottom: 64px.

Este párrafo tiene margin-bottom: 0. El espacio por defecto entre párrafos debe suprimirse.

Párrafo inmediatamente después de margin-bottom: 0. Debe aparecer pegado al anterior.

Este párrafo tiene margin-bottom: 20%. Equivale a 48px (20% de 240). Debe haber espacio claramente visible debajo.

Párrafo de referencia tras margin-bottom: 20%.

Este párrafo usa clases CSS helper-label mb-positive-px. Debe haber espacio extra visible debajo.

Párrafo de referencia tras mb-positive-px.

Este párrafo usa selector CSS calificado p.mb-class-qualified. Debe haber espacio extra debajo.

Párrafo de referencia tras mb-class-qualified.

Este párrafo usa selector agrupado para margin-bottom: 10% y otra clase inocua.

Párrafo de referencia tras mb-class-grouped-qualified.

margin shorthand Variants

Este párrafo usa margin: 0 24px 24px (shorthand 3 valores). top=0 suprime espacio arriba; bottom=24px añade espacio abajo.

Párrafo de referencia tras shorthand 3 valores.

Este párrafo usa margin: 4px 0 20px 0 (shorthand 4 valores). top=4px, bottom=20px. Debe verse espacio moderado arriba y abajo.

Párrafo de referencia tras shorthand 4 valores.

Capítulo 10: Pruebas de alineación

1. Alineación mediante clase CSS

Este párrafo no tiene clase de alineación; debe aparecer alineado a la izquierda como referencia.

Este párrafo usa la clase align-center definida en la hoja de estilos. Debe aparecer centrado.

Este párrafo usa la clase align-right. Debe aparecer alineado a la derecha.

Párrafo de referencia izquierda tras los párrafos con clase.

2. Párrafo centrado que cruza de página

Este párrafo largo está centrado y debe ocupar más de una página de la pantalla del 3DS, de modo que la primera línea de la segunda página también aparezca centrada y no vuelva a la izquierda. Primera oración de relleno para consumir espacio vertical. Segunda oración de relleno para seguir ocupando líneas de pantalla en la página. Tercera oración para asegurarse de cruzar el límite de página en dispositivos con pantalla pequeña. Cuarta oración más para añadir aún más líneas. Quinta oración de relleno. Sexta oración, el párrafo continúa en la siguiente página. Séptima oración para que el cruce de página sea inevitable. Octava oración de relleno final.

Párrafo izquierdo de referencia tras el párrafo largo centrado.

3. Headings con alineación

H1 centrado con style inline

Párrafo izquierdo entre headings.

H2 centrado mediante clase CSS

Párrafo izquierdo tras H2 con clase.

H5 alineado a la derecha con style inline

Párrafo izquierdo tras H5.

4. Elemento small con alineación

Párrafo centrado con texto en small dentro de él — el ancho de línea no debe verse afectado por el token de small.

Párrafo a la derecha con texto en small al inicio de la línea.

5. text-align: start y end

Este párrafo usa text-align: start. Debe aparecer alineado a la izquierda (equivalente a left en LTR).

Este párrafo usa text-align: end. Debe aparecer alineado a la derecha (equivalente a right en LTR).

Este párrafo usa style="text-align: start" inline. Izquierda.

Este párrafo usa style="text-align: end" inline. Derecha.

Párrafo de referencia izquierda tras start/end.

Capítulo 11: Headings con font-size CSS

Este capítulo sirve para validar visualmente el soporte de headings con tamaños distintos al cuerpo base. El párrafo actual debe verse con el tamaño normal del libro, para comprobar la restauración tras el título principal.

H2 con font-size: 150%

Después de este h2, el texto debe volver al tamaño base y no heredar el tamaño ampliado del encabezado.

H3 con font-size: 1.4em

Este párrafo verifica que la negrita del heading no contamine al texto del cuerpo y que el salto de línea use la altura correcta.

H4 con font-size: smaller

Este h4 debe seguir en negrita aunque su tamaño sea menor que el cuerpo base por CSS.

H5 con font-size: larger

Este h5 confirma que los headings bajos también aceptan un tamaño CSS distinto sin perder el cierre correcto de estilo.

H6 con font-size: 1.25rem

Este párrafo sirve de referencia tras el h6 con rem.

Las siguientes líneas de relleno empujan el heading largo hacia el final de la página para que sea más fácil comprobar un salto de página dentro del propio encabezado en la Nintendo 3DS.

Relleno uno. Este texto ocupa varias líneas y ayuda a que el encabezado largo empiece cerca del borde inferior de la pantalla. Relleno adicional para asegurar más altura consumida antes del heading de prueba.

Relleno dos. La meta es forzar un caso donde el cálculo de line-height y la restauración del tamaño sobrevivan a un cambio de página en mitad del heading.

Relleno tres. Si el libro se abre en este capítulo, basta avanzar hasta el heading largo y comprobar que su tamaño se mantiene al continuar en la página siguiente.

Relleno cuatro. También hay que revisar que el párrafo inmediatamente posterior vuelva al tamaño normal y no quede en negrita.

Heading largo de validación manual para comprobar que un h1 muy extenso, definido mediante clase CSS con font-size relativo, mantiene el tamaño ampliado y la negrita incluso cuando el texto se parte entre páginas de la pantalla de lectura del 3DS y que, al terminar el encabezado, el párrafo siguiente recupera sin residuos el tamaño base configurado por la persona usuaria

Si este párrafo aparece con tamaño base y sin negrita extra, la restauración tras un heading largo partido entre páginas está funcionando como se espera.

Capítulo 13: Saltos de página CSS

Este capítulo valida que los elementos con page-break-before: always y propiedades relacionadas abran una página nueva.

1. page-break-before: always inline

El párrafo siguiente tiene style="page-break-before: always". Debe aparecer al inicio de una página nueva.

Este párrafo debe estar en una página nueva. Si aparece inmediatamente después del párrafo anterior sin salto de página, el fix no funcionó.

Texto de referencia tras el salto de página.

2. break-before: page (CSS3 inline)

El párrafo siguiente usa la propiedad CSS3 style="break-before: page". Debe abrir también una página nueva.

Este párrafo debe estar en una página nueva (CSS3 break-before).

Texto de referencia tras el salto CSS3.

3. page-break-before vía clase CSS

El párrafo siguiente usa la clase chapter-start que tiene page-break-before: always en la hoja de estilos. Debe aparecer en una página nueva.

Este párrafo debe estar en una página nueva (clase CSS chapter-start).

Texto de referencia tras el salto por clase.

4. page-break-after: always inline

El párrafo siguiente tiene style="page-break-after: always". El texto que le sigue debe aparecer en una página nueva.

Este párrafo obliga al siguiente a abrir página nueva (page-break-after).

Este párrafo debe estar en una página nueva (tras page-break-after).

Texto de referencia final.

Capítulo 14: Márgenes horizontales CSS

Este capítulo valida que margin-left y margin-right se apliquen correctamente a los elementos de bloque.

1. margin-left en píxeles

Este párrafo tiene margin-left de 48 píxeles. Debe aparecer con sangrado respecto al margen izquierdo normal.

2. margin-right en píxeles

Este párrafo tiene margin-right de 48 píxeles. El texto debería cortarse antes del margen derecho habitual.

3. margin-left en porcentaje

Este párrafo tiene margin-left del 15%. Debe tener un sangrado proporcional al ancho de la pantalla.

4. margin-right en porcentaje

Este párrafo tiene margin-right del 15%. El ancho disponible para el texto debería reducirse proporcionalmente.

5. margin-left y margin-right combinados

Este párrafo tiene margin-left y margin-right de 48 píxeles. Debe verse centrado con márgenes simétricos.

6. margin-left vía shorthand

Este párrafo usa la clase ml-shorthand con margin: 0 0 0 32px. Debe tener un sangrado izquierdo de 32 píxeles.

7. margin-right vía shorthand

Este párrafo usa la clase mr-shorthand con margin: 0 32px 0 0. Debe tener un margen derecho de 32 píxeles.

Capítulo 15

white-space y keep-together

Este capítulo sirve para validación manual. Cada bloque describe qué debería verse en 3dslibris.

white-space: pre

Línea 1 Línea 2 con espacios Línea 3

Esperado: se conservan saltos de línea explícitos y grupos de espacios. No debería refluírse como un párrafo normal.

white-space: nowrap

Esta línea tiene muchos espacios internos y debe envolverse si excede el ancho visible de la pantalla.

Esperado: los espacios colapsan y 3dslibris añade los saltos necesarios para que el contenido siga siendo legible.

white-space: pre-wrap

Bloque con varios espacios y saltos explícitos que además puede envolver cuando haga falta.

Esperado: se respetan saltos y espacios, pero el texto puede continuar en la línea siguiente si no cabe.

white-space: pre-line

Bloque con varios espacios y saltos explícitos que debe colapsar espacios pero conservar los retornos de carro.

Esperado: los espacios múltiples se reducen, pero los saltos de línea explícitos siguen visibles.

page-break-inside: avoid

Este bloque intenta mantenerse unido. Si comienza muy abajo en una página, 3dslibris debería preferir moverlo a la siguiente antes de partirlo.

Para comprobarlo, añade o elimina texto anterior y reabre el libro hasta empujar este bloque cerca del final de página.

Si el bloque cabe entero, debería empezar en página nueva en vez de quedarse cortado al final de la anterior.

Capítulo 18: text-indent y text-transform

1. text-indent

Este párrafo no tiene clase de sangría; debe usar la sangría de primera línea por defecto.

Este párrafo usa text-indent: 0 vía clase. La primera línea no debe estar sangrada.

Este párrafo usa text-indent: -1em vía clase. La primera línea no debe estar sangrada (valor negativo suprime la sangría).

Este párrafo usa text-indent: 2em vía clase. La primera línea debe tener una sangría mayor que la normal.

Este párrafo suprime la sangría con style="text-indent: 0" inline. Sin sangría.

Este párrafo usa style="text-indent: 3em" inline. Sangría pronunciada en la primera línea.

Párrafo de referencia con sangría por defecto tras los casos anteriores.

2. text-transform

Este párrafo usa text-transform: uppercase vía clase. Todo el texto debe aparecer en MAYÚSCULAS.

ESTE PÁRRAFO USA text-transform: lowercase VÍA CLASE. Todo el texto debe aparecer en minúsculas.

este párrafo usa text-transform: capitalize vía clase. La Primera Letra De Cada Palabra Debe Aparecer En Mayúscula.

Este párrafo usa style="text-transform: uppercase" inline. MAYÚSCULAS.

ESTE PÁRRAFO USA LOWERCASE INLINE. minúsculas.

este párrafo usa capitalize inline. Cada Palabra Con Mayúscula Inicial.

Párrafo de referencia sin transformación tras los casos anteriores.

3. text-transform en span inline

Texto normal, luego texto en mayúsculas, luego normal de nuevo.

Texto normal, luego texto con capitalize, luego normal de nuevo.

Capítulo 19: CSS resets y unidades adicionales

1. text-decoration: none

Este párrafo tiene texto normal y luego texto subrayado y luego texto normal.

Aquí hay subrayado suprimido con text-decoration: none anidado — el texto interior no debe estar subrayado.

Este span con text-decoration: none inline no debe tener subrayado.

Este párrafo usa la clase no-underline. Sin decoración de texto.

2. font-weight: normal y lighter

Texto normal de referencia. Luego texto en negrita con strong. Luego normal.

Negrita, y dentro reset a font-weight: normal, y de vuelta a negrita.

Negrita, y dentro font-weight: lighter, y de vuelta a negrita.

Negrita, y dentro font-weight: 300, y de vuelta a negrita.

Negrita, y dentro font-weight: normal inline, y de vuelta a negrita.

3. font-style: normal

Texto normal. Luego texto en cursiva con em. Luego normal.

Cursiva, y dentro font-style: normal reset, y de vuelta a cursiva.

Cursiva, y dentro font-style: normal inline, y de vuelta a cursiva.

4. font-size: unidades pt

Tamaño normal. Luego 10pt, 14pt, 18pt. De vuelta al normal.

Vía clase: 10pt vía clase, 14pt vía clase. Normal.

5. font-size: xx-small y xx-large

Normal, xx-small, x-small, normal, x-large, xx-large. De vuelta al normal.

Vía clase: xx-small clase y xx-large clase. Normal.

6. margin-top y margin-bottom: em, rem, pt

Párrafo de referencia antes de los casos de margen.

Este párrafo tiene margin-top: 1.5em. Debe haber más espacio arriba que en un párrafo normal.

Este párrafo tiene margin-top: 1.5rem. Espacio superior basado en rem.

Este párrafo tiene margin-top: 12pt. Espacio superior en puntos tipográficos.

Este párrafo tiene margin-bottom: 1.5em. Debe haber más espacio debajo.

Este párrafo tiene margin-bottom: 1.5rem. Espacio inferior en rem.

Este párrafo tiene margin-bottom: 12pt. Espacio inferior en puntos.

Párrafo de referencia tras los casos de margen.

Capítulo 21: text-align desde clase CSS

Este capítulo verifica que text-align declarado dentro de una clase CSS (no inline) se aplique correctamente en elementos de bloque como <p>, <div> y headings.

1. .paraCenter en párrafos

Este párrafo debe aparecer centrado. Usa la clase .paraCenter que define display: block y text-align: center.

Segundo párrafo centrado para verificar que todos los hermanos con la misma clase reciben el mismo tratamiento.

Tercer párrafo centrado con texto más largo para comprobar que el centrado se mantiene correctamente cuando la línea se divide en múltiples filas dentro del ancho disponible de la pantalla de 3DS.

2. .paraRight en párrafos

Este párrafo debe aparecer alineado a la derecha.

Otro párrafo a la derecha para confirmar consistencia entre hermanos.

3. .paraCenter en div

Este div debe tener su contenido centrado. El texto puede ser largo y ocupar varias líneas.

4. .paraCenter en headings

Heading H3 centrado

Heading H4 alineado a la derecha

5. Mezcla de alineaciones consecutivas

Centrado

Derecha

Normal (sin clase, debe ir a la izquierda)

Otro centrado

6. .align-center existente como referencia

Este usa .align-center (ya existente en el CSS) como referencia de que el sistema de clases de text-align funciona.

Este usa .align-right como referencia.

7. .spaceOrnament como caso real

La clase .spaceOrnament combina display: block con text-align: center. Este es un patrón común en EPUBs reales:

***

Si los asteriscos anteriores aparecen centrados, la corrección funciona.

TEST

Si "TEST" aparece centrado, se confirma que display:block en span funciona independientemente del glyph.